# Modelos e Web Services

## Questões
RQ1. Quais são os principais avanços na área de desenvolvimento orientado a modelos e serviços web (semânticos)?
~~RQ2. Quais os principais avanços no uso de ontologias para o suporte ao desenvolvimento de serviços web semânticos automaticamente?~~

## Query String
#### RQ1 ####
**QS1:** "model driven" AND "semantic web service" AND (PUBLICATION_YEAR >= 2010) ORDER BY -PUBLICATION_YEAR

## Buscas
- [ACM](http://dl.acm.org.ez67.periodicos.capes.gov.br/results.cfm?within=owners.owner%3DHOSTED&dte=2010&srt=publicationDate&query=%28%22model+driven%22+%22semantic+web+service%22%29&Go.x=0&Go.y=0) (2016-12-07):  
